

**Solution:**

The given equation is: 
$$y = -2+ \sqrt{8-x^2 - 2x}$$

To make this equation canonical, we need to complete the square.

**Step 1:**

Subtract $-2$ from both sides.
$$y - (-2) = \sqrt{8-x^2 - 2x}$$

**Step 2:**

Square both sides.
$$(y + 2)^2 = 8-x^2 - 2x$$

**Step 3:**

Add $x^2 + 2x$ to both sides.
$$(y + 2)^2 + x^2 + 2x = 8$$

**Step 4:**

Factor the left side.
$$(y + 2 + x)(y + 2 - x) = 8$$

**Step 5:**

Divide both sides by $(y + 2 + x)$.
$$y + 2 - x = \frac{8}{y + 2 + x}$$

**Step 6:**

Subtract $(y + 2)$ from both sides.
$$-x = \frac{8}{y + 2 + x} - (y + 2)$$

**Step 7:**

Multiply both sides by $(y + 2 + x)$.
$$-x(y + 2 + x) = 8 - (y + 2)(y + 2 + x)$$

**Step 8:**

Factor the left side.
$$-x(y + 2 + x) = (y + 2 - x)(y + 2 + x)$$

**Step 9:**

Divide both sides by $(y + 2 - x)$.
$$-\frac{x(y + 2 + x)}{y + 2 - x} = y + 2 + x$$

**Final Step:**

Subtract $(y + 2 + x)$ from both sides.

$$-\frac{x(y + 2 + x)}{y + 2 - x} - (y + 2 + x) = -x$$

Hence, the canonical form of the given equation is:
$$-x = -\frac{x(y + 2 + x)}{y + 2 - x} - (y + 2 + x)$$

**Решение:**

Данное уравнение: 
$$y = -2+ \sqrt{8-x^2 - 2x}$$

Для того, чтобы сделать это уравнение каноничным, нам необходимо закончить квадрат.

**Шаг 1:**

Вычтите $-2$ из обеих сторон.
$$y - (-2) = \sqrt{8-x^2 - 2x}$$

**Шаг 2:**

Квадрат обеих сторон.
$$(y + 2)^2 = 8-x^2 - 2x$$

**Шаг 3:**

Добавьте $x^2 + 2x$ к обеим сторонам.
$$(y + 2)^2 + x^2 + 2x = 8$$

**Шаг 4:**

Факторизуйте левую часть.
$$(y + 2 + x)(y + 2 - x) = 8$$

**Шаг 5:**

Разделите обе стороны на $(y + 2 + x)$.
$$y + 2 - x = \frac{8}{y + 2 + x}$$

**Шаг 6:**

Вычтите $(y + 2)$ из обеих сторон.
$$-x = \frac{8}{y + 2 + x} - (y + 2)$$

**Шаг 7:**

Умножьте обе стороны на $(y + 2 + x)$.
$$-x(y + 2 + x) = 8 - (y + 2)(y + 2 + x)$$

**Шаг 8:**

Факторизуйте левую часть.
$$-x(y + 2 + x) = (y + 2 - x)(y + 2 + x)$$

**Шаг 9:**

Разделите обе стороны на $(y + 2 - x)$.
$$-\frac{x(y + 2 + x)}{y + 2 - x} = y + 2 + x$$

**Последний шаг:**

Вычтите $(y + 2 + x)$ из обеих сторон.

$$-\frac{x(y + 2 + x)}{y + 2 - x} - (y + 2 + x) = -x$$

Таким образом, каноническая форма данного уравнения выглядит так:
$$-x = -\frac{x(y + 2 + x)}{y + 2 - x} - (y + 2 + x)$$