

**Solution:**

The given equation can be expressed as follows:

\begin{align} 
y &= -2 + \sqrt{8 - x^2 - 2x} \\
&= -2 + \sqrt{(x + 4)(x - 2)} \\
&= -2 + \sqrt{(x + 4)}\sqrt{(x - 2)} \\
&= -2 + (x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} \\
&= -2 + \frac{1}{2}(x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} + \frac{1}{2}(x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} \\
&= -2 + \frac{1}{2}(x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} + \frac{1}{2}(x - 2)^{1/2}(x + 4)^{1/2} \\
&= -2 + \frac{1}{2}[(x + 4)^{1/2} + (x - 2)^{1/2}]^2 \\
&= -2 + \frac{1}{2}(x + 6)^2
\end{align}

Thus, the canonical form of the given equation is:

$$y = -2 + \frac{1}{2}(x + 6)^2$$

**Решение:**

Данное уравнение можно записать следующим образом:

\begin{align} 
y &= -2 + \sqrt{8 - x^2 - 2x} \\
&= -2 + \sqrt{(x + 4)(x - 2)} \\
&= -2 + \sqrt{(x + 4)}\sqrt{(x - 2)} \\
&= -2 + (x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} \\
&= -2 + \frac{1}{2}(x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} + \frac{1}{2}(x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} \\
&= -2 + \frac{1}{2}(x + 4)^{1/2}(x - 2)^{1/2} + \frac{1}{2}(x - 2)^{1/2}(x + 4)^{1/2} \\
&= -2 + \frac{1}{2}[(x + 4)^{1/2} + (x - 2)^{1/2}]^2 \\
&= -2 + \frac{1}{2}(x + 6)^2
\end{align}

Таким образом, каноническое записание данного уравнения выглядит следующим образом:

$$y = -2 + \frac{1}{2}(x + 6)^2$$